\SetVersePairs{
  {}%
    {\item \VSup{3cd}\Inchoatio{Que}[ ]{do} alto céu nos abençoou em \MediatioVII{Je}{sus }{Cris}[to] com bênção espiritual de \TerminatioVII{to}{da }{sor}te!},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Si}{cut} elégit nos in ipso ante mundi constituti\Flexa{ó}[nem,] ut essémus sancti et im\MediatioVII{ma}{cu}{lá}[ti] in conspéctu eius in \TerminatioVII{ca}{ri}{tá}te.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4ab}\Inchoatio{Foi}[ ]{em} Cristo que Deus Pai nos \MediatioVII{es}{co}{lheu}[,] já bem antes de o mundo \TerminatioVII{ser}{ cri}{a}do.~\Antiphona
      \item \VSup{4cd}\Inchoatio{Pa}{ra} que fôssemos, perante a \MediatioVII{su}{a }{fa}[ce,] sem mácula e santos \TerminatioVII{pe}{lo a}{mor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Qui}[ ]{præ}destinávit nos in adoptiónem fili\Flexa{ó}[rum] per Iesum \MediatioVII{Chri}{stum in }{ip}[sum,] secúndum propósitum volun\TerminatioVII{tá}{tis }{su}æ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Por}[ ]{li}vre decisão de sua von\Flexa{ta}[de,] predestinou-nos, através de \MediatioVII{Je}{sus }{Cris}[to,] a sermos nele os seus filhos \TerminatioVII{a}{do}{ti}vos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{In}[ ]{lau}dem glóriæ \MediatioVII{grá}{tiæ }{su}[æ,] in qua gratificávit nos in dilécto \TerminatioVII{Fí}{lio }{su}o.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Pa}{ra} o louvor e para a glória de \MediatioVII{su}{a }{gra}[ça,] que em seu Filho bem-amado \TerminatioVII{nos}{ do}{ou}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{In}[ ]{quo} habémus redemptiónem per \MediatioVII{sán}{guinem }{e}[ius,] remissiónem \TerminatioVII{pec}{ca}{tó}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{É}[ ]{ne}le que nós temos \MediatioVII{re}{den}{ção}[,] dos pecados remissão \TerminatioVII{pe}{lo seu }{san}gue.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7c}\Inchoatio{Se}{cún}dum divítias grátiæ \Flexa{e}[ius,] \VSup{8}quæ superabun\MediatioVII{dá}{\-vit in }{no}[bis] in omni sapiéntia \TerminatioVII{et}{ pru}{dén}tia.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7c}\Inchoatio{Su}{a} graça transbordante e inesgo\Flexa{tá}[vel] \VSup{8}Deus derrama sobre nós com \MediatioVII{a}{bun}{dân}[cia,] de saber e inteligência \TerminatioVII{nos }{do}{tan}do.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9ab}\Inchoatio{Ut}[ ]{no}tum fáceret nobis sacraméntum volun\MediatioVII{tá}{tis }{su}[æ,] secúndum bene\TerminatioVII{plá}{citum }{e}ius.~\Antiphona
      \item \VSup{9c}\Inchoatio{Quod}[ ]{pro}pósu\MediatioVII{it}{ in }{e}[o,] \VSup{10a}in dispensatióne pleni\TerminatioVII{tú}{\-di\-nis }{tém}porum.}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{E}[ ]{as}sim, ele nos deu a \Flexa{co}[nhecer] o mistério de seu plano e \TerminatioVII{su}{a von}{ta}de, que propusera em seu querer be\TerminatioVII{ne}{vo}{len}te.~\Antiphona},
  {\item \VSup{10b}\Inchoatio{In}{stau}ráre \MediatioVII{óm}{nia in }{Chri}[sto,] quæ in cælis et \TerminatioVII{quæ}{ in }{ter}ra sunt.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Na}[ ]{ple}nitude dos tempos reali\Flexa{zar} o desígnio de em Cristo \MediatioVII{re}{u}{nir} todas as coisas: as da terra e \TerminatioVII{as}{ do }{céu}.~\Antiphona}
}